謝偉俊：特首越來越似中國市長

【本報訊】民主派不斷指香港已喪失高度自治，有建制派也有同感。立法會議員謝偉俊（圖）接受無綫節目《清心直說》訪問時指，北京為確保香港安全，所以要落實港版國安法，但香港同時亦正失去高度自治，也令特首林鄭月娥越來越像中國城市的市長。

謝偉俊在節目中指出，香港近幾年變得不太安全和有序，所以北京向香港引入港版國安法，但同時指出，香港也在多方面喪失高度自治：「沒有人能阻止這個情況發生，香港特首已變得越來越似一個中國市市長。」

指見外國領事要向西環報告
不過他認為，即時香港在某部份失去了高度自治，可是同時在經濟上卻與內地融合起來，但若要同時保持香港的國際地位，在現時全球的政治格局來說，將會變得越來越困難。

早前有消息指，北京要求建制派不要和英、美及歐盟等駐港領使官員見面，謝偉俊在節目中透露，建制派被「提示」與外國的駐港官員見面時要分外警惕，勿將之變成秘密會面，以免惹來不必要猜測。謝指，自己如獲邀見面，仍會赴會，但會將會面形式保持開放，例如在酒店的咖啡室進行，不會在領事館、或自己的辦公室與對方見面，並同時會通知中聯辦自己將與領事會面：「我認為這是常識。」

林鄭都係落實習近平思想

白生咁不滿係咪尋釁滋事